Если существует линейная часть [[Полное приращение ФНП|полного приращения]] функции в данной точке $M(x,y)$ вида $dz = A\cdot\Delta x + B \cdot  \Delta y$, то она называется полным дифференциалом и обозначается как $dz$ или $df$.
Получим выражение полного дифференциала:
1. Пусть $\exists \frac{\partial f}{\partial x}, \frac{\partial f}{\partial y}$ непрерывные в $M(x,y)$, тогда: $$\Delta z = f(x+\Delta x, y + \Delta y) - f(x,y) = [f(x+\Delta x, y) - f(x,y)] + [f(x+\Delta x, y + \Delta y) - f(x+\Delta x,y)] = \Delta z_1 + \Delta z_2$$*Мы представили $\Delta z$ как сумму $\Delta z_1$ и $\Delta z_2$, где приращение 1 получено приращением вдоль оси x, а приращение 2 выполненное после приращения 1 получено приращением вдоль оси y.*
3. Рассмотрим $\Delta z_1$, т.к. $y-const$, для $\Delta z_1 = f(x+\Delta x, y) - f(x,y) = \alpha(x+\Delta x) - \alpha(x)$ по [[Теорема Лагранжа|теореме Лагранжа]] найдётся $\overline{x}$, что $\Delta z_1 = \alpha(\overline{x})\cdot \Delta x$. 
4. Аналогично для $\Delta z_2$ составим функцию $\beta$ и получим $\Delta z_2 = \beta (\overline{y}) \cdot \Delta y$.
5. А значит, $\Delta z = \alpha(\overline{x})\cdot \Delta x + \beta(\overline{y})\cdot \Delta y = f(\overline{x}, y)\cdot \Delta x$ 