Пусть $f(x,y) = 0$, при этом на области $D$ функции $f, f'_x,f'_y$ непрерывны, а для области справедливо, что $\exists M(x,y) \in D: f(M) = 0, f'_y(M) \neq 0$.
Докажем, что $y'_x = -\frac{f'_x}{f'_y}$:
1. Зададим [[Частное приращение ФНП|частное приращение]] $\Delta x$, тогда функция $y$ получит приращение $\Delta y$: $$f(x + \Delta x, y + \Delta y) = 0$$
2. А значит, $f(x + \Delta x, y + \Delta y) - f(x,y) = 0$ - получена формула [[Полное приращение ФНП|полного приращения]].
3. Вспомним формулу полученную для [[Полное приращение ФНП|полного приращения]] при выражении [[Дифференциал ФНП|дифференциала]] (шаг 7) и запишем равенство:$$f(x + \Delta x, y + \Delta y) - f(x,y) = \Delta z= f'_x(x, y)\cdot \Delta x + f'_y(x, y)\cdot \Delta y +  \sigma_1\cdot \Delta x + \sigma_2\cdot \Delta y$$
4. 
5. 
